唔明點解有公司會用誠信聲譽換一單job番黎

我地唔係做保險唔係倫敦金
明明貨期要80 日
我地腦細偏偏要我地出quotation出30日
好啦 人地簽左番黎
比唔到貨果時比人追啦
就話呢d係你地既職責
要氹掂佢
問題係果個係做左好多年既熟客仔黎
你為左攞到單生意咁玩佢
最後個熟客話以後唔會同我合作
到第二個熟客又係咁
我頂唔順resign
老實講 我去到新公司撞番個熟客
人地已經唔再信任我 失左個合作機會
其實已經間接影響埋我個人誠信問題

問下consulum先知

間公司好on9
有時個個明個腦細係錯既
個個都拍哂手話腦細英明

樓主，唔好以為做得老闆或者年紀比你大，佢既決定就一定岩
始終呢個世界乜人都有
點解個個拍晒手話老細英明都係同樣道理
如果人人都咁好
我地呢個世界就唔會搞成咁啦，係咪？

你係冇錯
誠信係重要過一切
做人做事講得出一定要做得到
否則一定會仆街

我resign都諗左好耐
長遠發展對我無著數

最慘係對外食左隻死貓
對內都還好，有時候同事都明咩事
對外真係死左都唔知咩事

錢已袋理得你

最慘有d係大客仔黎
得失左無好處

岩呀 佢心態就係 錢都收左
做得一單得一單
再唔係 你都走左
再打番比個熟客講
以前都係個舊同事自把自為
而家炒左佢 唔會再發生
離左職既員工
係最好既工具

我做左咁耐都係第一次見咁樣既公司
自己名聲最緊要

以前做過間公司成日都係咁呃d 客
講緊d 客話同佢做左30年生意
之後人地d 單都越減越少

呢啲老細真係跟唔過…
一係就唯有陽逢陰違

但我覺得奇怪既係，既然對方係舊客，合作咗一段時間
做乜你老細會突然咁樣？
好等錢使？？

但係明明做左咁多年，點解仲可以繼續呃
通常1-3年啲客都走

常見商業手段

因為疫情問題 佢無啦啦痴左線

佢地叫呢d做“做生意”，而唔係“倒米”

可能怕公司唔夠cash flow
不過用左蠢方法

其實睇情況 你唔做熟客
做一個無一個客
或者直接同end users 做生意
對公司立場無咩損失
如果間公司做b2b 做熟客
行呢條路長遠發展黎講真係好事？

你意思係唔呃人
同客人為持良好關係叫倒米？

其實點解要咁cheap

睇公司文化和salesperson
殺雞取卵 和 細水長流 各有各好處, 互相配合先最有錢途
最後咪又係老細決定, 再由manager諗下點拆解完左單野

如果工程project 可大可少
除時會比人告 值得嗎？

如果有鑊氣，我會電話口頭同佢講貨期80日，上司叫我出30日，大家合作咁耐唔想對你唔住，個客通常會覺得你有站響自己角度諗。

到時你個客同返你老細講你有咁同佢講 你都仆街
到時你幫左倉客但累左自己
無左份工個客會多謝你定養起你?